\section{Материалы}
\label{sec:materials}
% -------------------------------------------------------------------------------
% -------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}{Химические реагенты}
\begin{itemize}
	\item \alert{Миоглобин}, взятый из скелетных мышц лошади (\SIrange{95}{100}{\percent});
	\item \alert{Гемоглобин}, взятый из бычьей крови ($\geqslant\SI{90}{\percent}$);
	\item \alert{Лизоцим}, взятый из куриного яйца ($\geqslant\SI{90}{\percent}$);
	\item \alert{Цитохром С}, взятый из бычьего сердца ($\geqslant\SI{90}{\percent}$);
	\item 4-аминоантипирин (4-АП); хлорангидрид метакриловой кислоты (\SI{97}{\percent});
		церия (III) нитрат гексагидрат (\SI{99.99}{\percent}); $2.2′$-азобисизобутиронитрил (ДАК);
		поливиниловый спирт (ПВС); 2-гидроксиэтилметакрилат (ГEMA) (97\%);
		персульфат аммония (ПСА) ($\geqslant\SI{98}{\percent}$); N,N-метиленбисакриламид  (99\%);
		N,N,N,N-тетраметилендиамин (99\%).
\end{itemize}
\note{
	Реагенты были предоставлены компанией Sigma-Aldrich (Штайнхайм, Германия)
}
\end{frame}

\begin{frame}{Миоглобин}

\begin{figure}[tb]
	\centering
	\includegraphics[width=0.6\linewidth]{img/01_01.png}
	\caption{Модель миоглобина \cite{takano1977structure}}
\end{figure}

\note{
	Миоглобин -- кислородосвязывающий белок скелетных мышц и мышцы сердца.
	Является важным биологическим маркером для раннего определения некоторых болезней,
	например, некроза миокарда или острого инфаркта миокарда. Когда мышца повреждена,
	миоглобин быстро выпускается в кровоток из областей ишемического повреждения.
	В больших количествах может вызывать почечную недостаточность, так как может 
	разлагаться на токсичные соединения.
}
\end{frame}

% -------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}{Оборудование}
Анализы инфракрасной спектроскопии с Фурье-преобразованием были проведены с использованием 
спектрометра Perkin Elmer Spectrum 400.

Морфологическую характеристику приготовленных криогелей проводили с помощью сканирующего
электронного микроскопа FEI Quanta FEG 250 SCE.

Ультрафиолетовое и ближнее инфракрасное спектроскопические исследования проводились с
использованием спектрофотометра Shimadzu модель UV-3600.
\end{frame}

% -------------------------------------------------------------------------------



% -------------------------------------------------------------------------------
% -------------------------------------------------------------------------------